港人月入中位數1.8萬 高於去年同期

根據統計處的《綜合住戶統計調查按季統計報告》，本港勞動人口共有399萬人，較第二季上升近1萬人、並較去年同期增加逾4.5萬人。撇除外籍家庭傭工後，數目則為367萬人。失業率則2.8%，較去年同期失業人數為低；而失業人口則為11.7萬，當中男性為6.6萬人，較女性多出5.1萬人。

報告亦顯示，港人的工時中位數為每周45小時，撇除外籍家庭傭工後則為44小時，較第二季上升4小時。有46.6%的就業人口工時為每周45小時或以上，當中15.5%甚至高於每周60小時，若以5天工作計算，即每天平均工作高達12小時或以上。

消費、旅遊、服務工作等行業平均工時最長

平均工時最長的行業為與消費及旅遊相關行業、服務工作及銷售人員、機器操作員及非技術工人，同樣每周平均工作48小時。

月入中位數為1.8萬元 男性多女性逾4000元

而月入中位數為1.8萬元，與第二季相同，不過略高於去年同期的1.7萬，當中近一成人月入少於5,000元，而男性平均月入多於女性4,400元。月入最低的行業為非技術工人，僅有11,000元；而最高人工則為專業人士，平均月入45,000元。

就業不足的男性數目遠高於女性

至於就業不足人口則有4.7萬人，當中較多就業不足人士從事建造業 (36.2%)，包括地基及上蓋工程業 (23.4%)和樓房裝飾、修葺及保養業 (12.9%)。值得注意的是，就業不足的男性佔整體就業不足人口的八成，有37,100人，遠高於女性的10,200人。

另外，當中每周工作少於35小時的就業人士，除最多人聲稱正於休假，佔整體的38%外，其餘27%的人稱自己忙於家務、學業或私人事務，12.4%則因長期患病、殘疾、年老、半退休，令工時略低。而因開工不足的人僅佔整體4.9%。

逾四成港家庭為租戶 未有自置物業

除工作狀況外，報告內亦提及港人居住情況。當中53.1%的家庭住戶居於私樓，31.2%居於出租公屋，僅15%的家庭居於資助性出售房屋單位。此外，46.7%的家庭為租戶，略低於擁有自置物業的家庭。

至於就業不足人口則有4.7萬人，當中較多就業不足人士從事建造業 (36.2%)
至於就業不足人口則有4.7萬人，當中較多就業不足人士從事建造業 (36.2%)
至於就業不足人口則有4.7萬人，當中較多就業不足人士從事建造業 (36.2%)
至於就業不足人口則有4.7萬人，當中較多就業不足人士從事建造業 (36.2%)

而失業人口則為11.7萬，當中男性為6.6萬人，較女性多出5.1萬人。

記者小學都未畢業

港人的工時中位數為每周45小時

大大聲笑撚左

佢係咪計埋啲part time撚
一星期番幾粒鐘拉低哂個 curve

到底堅唔堅

港豬自願ot no paid,所以唔計入工時

呢兩年升得咁快？

連登個個都50k喇
有幾奇

睇到r撚哂頭

孟晚舟拎咗香港身份證之後，港人平均收入立即增加

有4.5萬人係中性

Child 登仔咁得閒就知

追唔到

無計ot

On9先OT

FG 50K呢？

我得39個鐘添
佢老母飯鐘唔計

01記者弱智都唔係新鮮事

男人冇20k衰過新移民譚仔阿姐

點解我仲係咁低

有畀統計處調查過
佢哋工時個計法係唔計飯鐘

你都on9既
依個世界得男同女 ?
計左LGBT未

除工作狀況外，報告內亦提及港人居住情況。當中53.1%的家庭住戶居於私樓，31.2%居於出租公屋，僅15%的家庭居於資助性出售房屋單位。此外，46.7%的家庭為租戶，略低於擁有自置物業的家庭。

減番廢老大陸閪新移民班社會垃圾
其實香港人平均都幾高人工

咁寫仲廢話 正確係 「較女性多出1.5萬人」

根本港樓算平

有近一半人買唔到樓

低中位數6k

可以拎住報告叫老闆加人工

全港有近一半人係私樓仔、私樓妹

53.1%入面有46%都係租 算唔算私樓仔

其實公屋算唔算租
居屋都可以租畀人？

其實無辦法肯定個46%一定全部出自 私樓架

係, 我估我應該岩岩講錯左, 不過真係唔知佢點計

居屋唔係買係乜

最後兩句睇多次

全香港730萬人口
失業人口則為11.7萬

即係全香港有718萬人打緊工
厲害了, 我的港

早3,4年好似十幾K
最低果班人工加得快
中層無咩變

13,4K

53%入面既53%係自置私樓

咩啊
明明男66k 女15k 其他36k

扣除廢老 新移民 正常香港人月入五萬左右 一男一女都十萬 點解大家都唔買樓

連登仔FG 50k
另一半搵20k
7皮一個月,咁都供唔到樓?

自僱(e.g.公司老闆)係失業定打工

咩叫正常
你返去搞清楚啲基本統計concept先啦
咩叫中位數
咩叫眾數
咩叫平均

失業定義係無返工而又搵工搵左超過三個月

唔明點解有d child 登仔話自己搵14,5k

中位數18k 但仲有好多狗爭住見12 3k

正常土生土長香港人有五萬月薪

係wo小學雞放聖誕假
唔識睇經濟數據好合理

冇50k會俾連登仔笑

個個連登人工都加到hihi
中位數好難唔爆升

本港勞動人口共有399萬人，較第二季上升近1萬人、並較去年同期增加逾4.5萬人。撇除外籍家庭傭工後，數目則為367萬人

32萬外傭？！

留意18k係包左賓賓同part time，唔包應該就19k，上年都係差一千左右

工作時數：指一名就業人士在統計前 7 天內用於所有工作的實際工作時數，包括在工作地點的全部有薪及無薪的工作時數，但用膳時間則不包括在內。

重點唔係每周工作45小時咩

我係講緊點解打工人數係7300k-117k=7180k

如果個個都19，20k，冇人去考警犬啦，貪比人屌咩

家庭住戶每月入息中位數為2.81萬元，較去年多1900元。而每月就業中位數為1.64萬元，較去年多1400元；撇除外籍家庭傭工後為1.8萬元，較去年多1500元。(nc)

將月入十萬 以下果班全部減哂

低過

我大學生做咗幾年文員都冇

即係點
好混亂

有無一次性既結論

就業人士

點解d西工仲可以10,11k請人又大把人做??

假像

拎中位數出黎打飛機, 多撚餘

Aco仲成班人搶話係神工

過多兩年20k就係中位數

童工

幾時改名將月入中位數就港人基本生存入息門檻 18K真係淨係夠生存

其實ACO就係萬9蚊個堆黎

月入最低的行業為非技術工人…而最高人工則為專業人士…

一早話撚左5-6成香港人住緊供斷既私樓

真係做撚到瀨屎

18000蚊同瑞典stockholm差唔多，差new york/london一萬蚊到，麻麻地啦。

3.6萬人妖

屌你老母又要追中位數

公務員又幫手帶高條線

反而想知 實際每週工時 同平均時薪係幾多
呢幾年中位數「好似」升得快，可能係計算方法唔同咗or 多咗短期高人工(地盤) 既人(9 upper mode)